.. _tutorial-schema:

Шаг 1: Схема базы данных
========================

Сперва мы хотим создать схему базы данных.  Это действие выполняется очень
просто, так как этому приложению нужна одна единственная таблица, и мы желаем
поддерживать только SQLite.  Просто поместите следующий текст в файл
с именем `schema.sql` в только что созданной папке `flaskr`:

.. sourcecode:: sql

    drop table if exists entries;
    create table entries (
      id integer primary key autoincrement,
      title text not null,
      text text not null
    );

Эта схема состоит из единственной таблице с названием `entries`, и
кажда запись в ней содержит поля `id`, `title` и `text`. `id` это
автоинкрементируемое целое, которое одновременно является первичным
ключом, а два других поля - это строки, которые не могут быть пустыми.

Продолжение: :ref:`tutorial-setup`.

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/tutorial/schema/>`_